印度通訊部長：蘋果 iPhone 11 在印度製造

發布日期 2020 年 07 月 25 日 9:57
印度通訊與資訊技術部長普拉薩今天推文宣布，蘋果開始在印度生產旗艦機種之一 iPhone 11。據業界人士透露，蘋果 iPhone 11 是由鴻海在清奈的工廠製造。

News 18 等印度媒體稍後紛紛指出，這是蘋果首次在印度製造旗艦手機。

普拉薩 2019 年 11 月也曾手拿著剛在印度生產的 iPhone XR 拍照後上傳推特（Twitter），宣布 iPhone XR 開始在印度製造，蘋果將擴大在印度的製造規模。

根據資深業界人士向印度經濟時報（Economic Times）透露，蘋果 iPhone 11 是由鴻海在清奈的工廠生產製造。

但由於蘋果仍在印度銷售中國製造的 iPhone 11，資深業界人士指出，蘋果 iPhone 11 在印度的售價暫時不會下調。但由於這款機型已開始在印度生產，可為蘋果省下 22% 的進口稅。

這名業界人士還透露，蘋果正考慮委託緯創在班加羅爾的工廠生產新一代的 iPhone SE。緯創曾在班加羅爾生產上一代的 iPhone SE，也是蘋果首度委託台灣代工廠在印度製造 iPhone 機種。

印度總理莫迪推動「來印度製造」（Make in India）之後，印度政府積極向台商招手。莫迪 5 月為了拯救受到 2019 冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情重創的經濟，又推出 20 兆盧比（近新台幣 8 兆元）的「印度自力更生」（Admanirbar Bharat）特別經濟計畫，希望更多商品製造都在印度進行。

為吸引電子製造業從中國遷移到印度，印度中央政府日前又宣布 4,100 億盧比（約新台幣 1,609 億餘元）的生產相關獎勵計畫，以刺激大型電子製造商到印度建立生產基地。

受到中美貿易戰衝擊，根據印度媒體報導，蘋果正計畫把 iPhone 一大部分的生產從中國轉移到印度；這使得繼緯創和鴻海兩大蘋果供應商到印度設廠後，蘋果另一大供應商和碩也傳出已在清奈註冊子公司，計劃到印度設廠。（記者：康世人）

品質應該更有保証

班加羅爾
印度夕谷

連iPhone都可以係印度製造，仲有咩製造業唔可以離開中國？

印度做唔敢買....
認真....咩經驗都無....

咖喱味

高污染產業

支持印度巴

印度d品質一定冇大陸咁好

希望印度成為世界工廠

我不嬲都唔明點解印度人講英文咁重印度口音
如果英文易聽啲
其實印度都幾好

咖哩又好味

冇
本來無一物 何解離不開

印度人做野係咪好hea，無支那人咁駁？

日本造唔敢買....
認真....咩經驗都無....

Ching對邊度最有信心

印度IT不嬲好勁

俾終蟈人做 夠晒有經驗

美國造唔敢買....
認真....咩經驗都無....

都係買返mic最好

唔會一概而論
但我遇到過啲印度同事 做野都係好撚俹簁

最尾兩隻字點讀？

乸西

印度制造新iphone嚴重唔夠貨，又有得炒

其實呢D廠都係睇管理層點做QAQC
工人只係跟step做

慘過返印度

一定

唔通信支那國咩

咪玩，質素實keep到

嘩，原來都唔少連登仔信奉「中國工人更勤力」

唔講以為工廠啲流水線生產係咩工匠手工工藝

好在邊，強姦世界第一，同鬼國一能樣

你條女都唔敢比你屌

拆開部機發現用左另一個牌子散熱膏

印度係咪已經停用wechat la ?

唔係中國造，即買

留名等睇全求消費者要求iphone返去中國製造

咪鬼on居啦

部機咪好撚臭

賣器官

係時候買印度股票了

點解我聽到瀨閪

你細個飲奶都未有經驗

實物出到黎先知係點 不過有qc驚閪咩同支那整咪一撚樣 希望佢軟件做好啲好過

屌你估支那強姦唔多咩
冚埋左咋嘛

分分鐘係墳頭都照扑嘢

made in 印度定 made in 越南品質好啲

屌你啲竹升妹真係好麻煩

大陸佬愛國就唔好用iPhone 喇，用華維啦⋯⋯